其實香港樓價跌到得返$3,4K/呎有咩問題?

銀行唔掂, 地產公司唔掂, 之後所有行業通通唔掂!

屍永青會食屎 (好似係

地產商

地產經紀唔會食屎
對佢地講至緊要有交易，理得你跳樓價定天價

人人安居樂業

佣金唔係會少左咩?

首先食撚晒屎既
一定係仲供緊個班人
一間值40萬既樓佢供緊400萬既錢
不過唔關我事既最好跌撚晒佢

其實房屋問題係所有大城市既問題
而家可以做既
就係向將房屋作為商品(如擁有超過一個物業，將物業作為牟利用途)既人大幅加稅
加到既稅再用黎資助普通冇私樓既人住公營房屋(包埋居屋/夾屋)

少咗都好過宜家拍烏蠅。

小左收入，但如果交易數量keep到
有排都未到佢地死（樓價跌到咁嘅價，舖租自然會平左，平均支出自然細左）

果班負資產嘅人會上街屌9政府，政府會屈服壓力搵方法托番上去，望下老董果年...

好想睇人仆街

棟樓自住就唔會考慮值幾錢

呢個應該係用黎自我安慰，班友就算係賬面蝕左都會嘈生哂

點會唔考慮

棟樓供淨一百萬, 但係淨係值40萬
比你仲供唔供

負資產最大問題係斷供
樓價大跌個時即係已經進入嚴重衰退
98-03個時
開頭加息d人照頂，減人供繼續頂
到一裁員就想頂都冇得頂，最後燒炭
呢d人可能只係普通用家，只不過唔好彩高位買樓自住
至於個d炒家,炒樓花摸貨甚至集資夾份炒個d，一加息樓市跌就即時做炮灰鳥

有, 都仲係太幀

有, 都仲係太貴

其實都冇乜機會跌到3，4呎，依家成個樓市體系都完善左好多，又通脹又有最低工資，基本上唔係借9成兩公婆肯做都頂到，除非實係經濟含家鏟人人冇工做，如果唔係跌到8k呎都偷笑，我有一球想供都冇資格供

問題就大囉，好多人會上街

你俾班廢青繼續FF啦

最危險既事係斷供
而斷唔斷供係要睇失業率
而家做既所謂壓力測試，係建基於加息,而唔係建基於你失業
如果你份工唔係鐵飯碗
係合約制甚至free冷屎
而你又揀左長還款期
咁供樓係好高風險
就算你而家搵三五萬，月供兩萬
睇落好輕鬆
但其實失業半年已足以玩死你
最參係而家d90/00多數未歷過高失業率既恐怖
如果被昆撚左去接火棒，又撞正經濟危機
係可以突然間彈一大批斷供出黎

但係有自住需要咁點算 租樓一樣會遇到同樣問題

咪玩啦，而家建築成本一呎4000蚊
1500蚊你係講強國?

一街負資產

其實唔係循環黎咩 炒家拎住貨同錢係手 如果個市價跌得西利就會賣樓套現 手上又再拎住資金 到時就算樓價平 一樣用返d資金炒返上去

如果起間平樓，但係用支那料，出鉛水，你班連登仔咪又係起勢狂屌

又黎二元論

2000一平幾多年前?
北上廣深一定唔得

租樓經濟唔好既時後都唔會欠周身債
但經濟好既時後就變左幫人供樓
所以出路一定要大幅增加公營房屋比例
減少起一d市民供唔起既私樓
然後再透過徵稅/租金管制遏制樓價租金
成套措施行先有用

所以話除左經濟含家鏟都冇乜機會呎到3，4k呎，以家我都覺得過高但唔會調整到咁絕，如果真係含家鏟既話到時我都想入貨

租都要準時交租架 ，業主唔通俾你斷租

失業率應該有50%

陷家產既時後都唔會買到
因為到時銀行會收緊借貸
而你既人工可能已經狂跌甚至失業
除非你有幾百個可以一炮買起個單位
但到時你又會諗如果經濟長期勁差你又冇收入咪好大穫...未必敢買

唔洗錢好無？

而家d 新公屋貪平，預製件，出哂事

供不應求, 點會比佢跌

經濟差既時係調返轉架，業住驚你唔租，分分鐘有價講

地產公司同銀行都係中介 人手照抽息照收
更何況而家都唔掂但樓價仲係萬幾兩萬

跌到首當其衝一定我地呢啲打控工仔
班可愛腦細一定以經濟不景為由裁員減薪

假需求 一堆炒家尻炒

其實最大問題係有d 人係按層樓借錢再供
假設條友用層1000萬既樓來借一千萬 宜家你話層樓值300萬 但佢就借左1000萬比你 咁你實際上就無1000萬既抵押 銀行有權叫你提供返個抵押既差價 即係700 萬 果時真係跳樓都唔撚掂

當你跌到4k呎，400呎都係160萬，一炮過其實都冇難度，十年前都已經講緊10個香港人已經有1個人有一百萬，香港人其實比大家心目中富有好多， 如果升又唔買跌又唔買都唔需要討論樓價，不如諗下邊到搵份出現金糧既工排公屋好過

的確好多人係咁

其實我唔覺文員等中下層比97年人工加左好多

問題係d人預估唔到將來既經濟
例如sars個期
你有100萬cash
但失業或人工得6-7k
係咁既情況下多數人係唔會敢買
鬼知之後係樓市抗升定係日本咁長期通縮衰退

笑撚左，200$夠起一尺
得閒多d出街啦小朋友，請人都唔止依個數啦

通常小朋友先會講自住冇所謂

現實係正苦同地產商無諗過target私樓賣入中下層
但係食支那水既sales賺到笑

坐緊貨果d都應該咁講

高又唔買低又唔買，無人有水晶球知道未來係點，如果係咁就真係唔好買

衰過8萬5

接火棒個啲咪死囉

個個都驚接火棒
又唔知音樂幾時停
得個叫價乾升

假設你無公屋，你每個月住屋開支不論你租樓或買樓都一樣大

所以個問題係唔夠公屋
就社會基本需要嚟講，公屋一定要起得足夠每人住
你有錢買賣係你本事
公屋下下話等幾十年 唔轉投居屋市場都唔得

而家個市應該係兩公婆平均每人月入$25000係負擔得到

不過可能只係20對得1對有呢個收入

但係d人仲一窩峰咁去搶一手喎

香港好多中小企業靠買樓買舖去做資金週轉，樓市一跌公司倒閉都似，之後又一大批失業大軍。

睇下你點睇樓既性質
如果你覺得樓係好似股票咁用黎致富既工具
就會想高賣低買，有時係唔會睇真係供唔供得起層樓，最緊要賺差價套現。

但如果你係真係諗住只係有個安樂窩
你就會比較，睇自己供唔供得起，同樣既價錢究竟買樓好定租樓好定還是輪公屋居屋好d。

一言驚醒洛克人

人點都需要一個地方住，香港地你租樓等於幫業主供樓

我覺得地產行業太發達係唔好
好多細鋪頭因為租貴捱唔起 做生意難
樓價又高 住屋難 成個人生做樓奴
社會會出現怨氣
結構轉型帶來嘅失業係必要嘅陣痛

負資產仲會上街
你班人，車都上唔到都唔上街

其實老豆老母有經歷經濟起飛時代既話，只要努力/智力比常人高少少，到家下點都至少供好1,2層樓，遲早都係歸你，你心急想結婚咪哄掂佢地按咗供過間，一係比筆錢佢地返大陸退休搞d小生意

就快有大風暴到了

好多人會負資產而破產 破產令到銀行壞帳增加 d銀行無錢開始倒閉 銀行倒閉 令到d人無得借錢做生意 商業活動減少 外資走曬 貿易大減 政府無稅收 經濟下滑 失業率上升 政府係福利方面用多左錢
銀行倒閉會先還比有錢佬先 令小市民拎唔返d錢 政府會包底幫銀行還少少 政府開始無錢
因d樓唔值錢 發展商唔起樓唔買地 d地唔值錢 政府收入大減
有錢佬會掃貨(樓) 中產消失 加劇貧富差距拉大
政府無錢開始用儲備 香港嘅評級下降 國際金融交易大減

冇問題、有錢人會狂掃、貨源更歸邊。打工仔隨時冇得撈、銀行估價千五一呎、你都係買唔撚到

而家都差唔多，只係銀行地產以外既行業食更多既屎

其實所謂既穩健經濟環境同一般小市民係無關係既。🤔🤔🤔

仲有要有空置稅
等堆地主唔好成日為咗抬價寧願唔租/賣出去

咪撚柒啦，咪撚識少少扮專家啦柒頭
200蚊一呎而家係大陸都好難做到，仲要豪宅?

繼續吹

跌先算，香港樓價好難會大跌

特朗普
機會來了

幾年前歐債危機，港樓都未爆
點解咁老定覺得侵侵會搞到樓爆

陣痛一陣, 香港人又肯腳踏實地既, 就會係好事..
香港啲樓貴到咩野生意都做唔到..
尤其嗰啲所謂高增值、創意產業..

南海打仗既... 香港想唔跌都幾難....

唔緊要架
黑警出黎會打鳩d樓主

南海堅開拖仲諗跌唔跌
緊係快快走佬啦

而家仲係香港買樓既個腦真係裝屎

香港人真係好難講架....

跌有問題、升就冇問題？

同種金有咩分別？一樣不斷叫後生仔入市，不斷透支未來購買力

無左中產 你估你班on9 仲有野做？

香港關係法
要不是美國

果時最恐怖係買返黎唔知會跌到幾多幾深
呢家口講話沙士價會搶樓
果時跟本無人敢買樓 連工都可以第2日比人炒
當然班surgeon 就係周圍買樓 發晒達呢家

5 年前都唔會死啦

真係笑撚死人 200一尺都講得出口

咪跌囉
做按竭果一刻已經定左要俾咁多錢
之後升就話賣啫
跌既話都無咩關係
一開始決定左係供幾多就幾多架啦

当下中国大陆卖的房大多为毛坯房，毛坯房的建筑成本一般每平方米多少呢？据近一二年数据，房地产开发商包给建筑商的总包价在1200~1800/平方米元不等，也就说均价在1500/平方米左右，价格差距主要在楼盘档次高低及不计容的面积多少，比如高档楼盘，门窗、外墙、暖通等材料会用得好点，电梯、配电箱及其它机电设备会用贵一点的，智能化等弱电方面花的钱会多一点，还有就是不计容积率的赠送面积等会多点。但不管怎样，毛坯房，再高档，撑死不超过2000/平方米。

少左人為樓做奴隸 減少剝削 大財團搵少好多

等樓爆...

真係
而家政府起居屋平均一間都要百幾萬成本
呢幾年起樓成本係貴在人工上漲同咪建築物料來價比大陸瘋狂發展扯高咗

有陣時好無奈 等到樓爆嘅時候
都唔到你買

除非你渣住d錢冇做投資....
但爆煲你人工一定跌甚至冇埋份工

樓價跌，銀行多壞帳，唔買樓渣股票都要死。

唔好理班公屋仔ff啦

最撚恐怖係佢地扮哂專家上身

班hihi成日ff爆煲=reset=佢地有機會

x2

樓價爆 香港經濟仆硬街
到時大把人唔係比人炒就係減人工 機會
比你供到 經濟唔復甦 到時負資產仲大獲
廿年前大把人辦

樓價得4000蚊呎
到時連登吹捧既地盤佬人工會係幾多？

On9 冇咩可能 construction cost 都cover唔到啦

呢個價幾年前啦，而家唔得啦
而家支那靚少少既樓會送埋裝修，唔做清水樓，個度隨時幾百蚊/呎

如果係普通樓，乜都無，建築成本差唔多都要500-600呎
香港成本係支那幾倍，最平都起碼要3000

整跌樓價等於成個經濟體系崩潰 其實冇咩問題
利申：冇樓

認真其實最好係樓價繼續陰升
但追唔上人工升幅
只要炒家少左 另外又多左實際自住樓供應
以香港既人口密度同需求要頂得住樓價唔跌唔難 好似係
要做到咁唔係鳩出辣椒就得
重點係發展其他投資巿場
即係多元產業

所以李+x只係叫你量力而為
好似我老豆老母咁，97高價入左，之後無裁員但減左薪，不過平日生活樸素有錢儲下捱過左
市係會有升有跌，但你都知香港有d客觀因素令佢跌完都會升番，同埋依家d買家實力係比以前強好多, 好難再現97，03嘅情況

樓價跌過幾鑊啦 經濟咪又會復甦 復甦完咪又係咁
不如諗下點樣將經濟同樓價脫勾把啦

關我撚事 自己做水魚要其他人仆街陪佢

真係笑到我肚痛 條傻仔真係以為$200起到一呎 香港建築價格係全球最高既城市之日 主要原因唔係工人人工問題 因為呢個數佔contract sum係好少 先唔計地價 單計我之前做過一單公屋工程價錢係15億 包兩棟26層26個單位住宅 平均面積約300-400尺 平均成本係200萬一個單位 即係起馬要$5000 一尺先cover到成本 當然15億起兩棟野叫高標價 但已經未計地價

咁主要原因係咩

我估新界4000-5000/尺係有可能
不過你話千零蚊尺我諗唔會再有

重有你大陸連外牆都砌磚平好多但落雨好易入水 大陸好多呢d野要去減低成本 樁一係打少一半一係就短樁 上次泥石流一下就收曬皮 香港行歐盟標準樣樣都要比錢買Cert 大陸就行國標 大陸d屋比狗比支那賤畜住既

首先會俾大陸人掃晒

其實呢d野連經濟學家都唔識答絕對答案
無話平/貴就一定好，大家利益唔同姐

最主要係物料價格同地價 地價唔洗解釋啦 就以木門為例 全香港得兩間公司係supply得到附合房署要求既冇記錯得兩間 細到一粒螺絲又要Iso cert 防火 防煙要求 歐盟標準 強度測試 好啦物料運到黎香港又要做on site 測試 你估做呢d唔洗洗錢啊！ 如果我係supplier 做獨市 唔屈你錢？ 如果唔係外國H字頭間公司就唔會賣幾百至幾千一粒螺絲啦 重要個個爭住買